[認真Post] 星火戶口是否滙豐所指「活動與開戶時所陳述的用途並不相符」?

HSBC 12月20日 12:58 「針對近日有關個別戶口的討論，我們希望大家明白，關閉任何銀行戶口，從來不是一個輕率的決定。必須重申，我們於2019年11月關閉相關戶口的決定，與近日香港的情況並沒有任何關係。在銀行的日常運作中，每當發現戶口的交易活動與開戶時所陳述的用途不相符時，我們會盡力協助客戶提供所需資料。過去幾個月，我們一直與相關客戶保持聯繫，以便對方盡快提供所需資料。然而，由於該戶口未能符合相關要求，我們遂作出關閉戶口的決定。」

已被結束的星火收款戶口號碼係 048-857585-838，而根據星火Facebook留言入面嘅捐款圖片及此Post () ，有關戶口的持有人名稱為「The Prime Management Service Ltd T/A The Lily Club」。

T/A相信代表Trading As。換言之，用作收款嘅滙豐公司戶口喺開戶時表示用作「The Lily Club」的業務。而根據The Lily Club的Facebook( )，百合薈(The Lily Club)為您提供專業鐘點女傭，清潔家居、料理寵物、煮飯洗衫樣樣皆能，免卻生活煩憂。

總括而言，星火用作收取捐款的戶口確實是「與開戶時所陳述的用途不相符時」。亦希望大家明白，喺監管層面，銀行的確需要防止出現洗黑錢嘅風險。銀行喺開戶時會做KYC(認識你的客戶)，大家去開個人戶口都會問下戶口會點用之類嘅問題。另外，銀行其實有系統監察戶口，無可否認，今次星火戶口的確係出現咗一啲唔合規嘅做法。

最後希望大家留意，612基金設立嘅收款戶口同樣係於滙豐開設，但未見有任何關閉嘅風險。
另外，星火喺被Cut戶口後，其實未有譴責滙豐做法。反而早前就有譴責警方。我會理解為星火其實一早明白有被Cut戶口嘅風險。

今次打呢篇文章，希望大家唔好作無謂嘅憤怒。聚焦喺政權、Popo、或者其他藍店、TVB廣告商，會來得更好。

最後，光復香港，時代革命！

推

其實係不過唔會有人理 唔了解背後原因就做其實好危險

簡單嚟講
的確係「活動與開戶時所陳述的用途並不相符」

Cut戶口呢個其實有晒理由，平時亦會咁做

希望大家嘅憤怒聚焦喺政權、Popo、或者其他藍店、TVB廣告商，會來得更好。

拉

你知唔知HSBC有幾多衣D有問題既戶口？點解偏偏就攞星火戶口開刀？

垃圾匯豐必需徹底消滅
香港只要Citibank

Push

支持 推

是但啦

唔相符咪改過戶口用途囉
唔使一來就CUT 最多轉RISK姐 拉

我就唔係做銀行業
如果你知可以講下

反而以前隔一排都有戶口被Cut上新聞

匯豐突取消40年戶口 客戶需提前還300萬按揭
指銀行零解釋 恐賣樓還債

所以我係港鐵都唔會交cctv出嚟，交完出黎示威者唔滿意都係照打

咁多戶口唔搞 偏偏就搞星火 一定係咁啱啦 屌你老母
拉

所以其實個聲明都有一句

過去幾個月，我們一直與相關客戶保持聯繫，以便對方盡快提供所需資料。然而，由於該戶口未能符合相關要求，我們遂作出關閉戶口的決定。

你知唔知滙豐一年cut好多戶口？

咁612唔見佢搞

其實好多Cut咗冇人知啫
你又知人哋冇Cut其他?

一年係cut好多問題戶口

匯豐趕人走 → 迫星火轉移資產 → 買保險 → 被捕
係唔係咁

終於有人講返理性討論

正如上面講星火從來冇講過hsbc

有理由相信星火一早有心理準備會比人cut

見到好多盲撐既真係好恐怖

支持同理性係可以共存的

唔想討論後續星火點安排啲錢
總之一向Cut戶口就係銀行就係安排客戶拎返Cash走
如果咁樣就話因為Cut戶口導致最後被捕就有啲姓賴feel

如果佢嗰陣冇講HSBC其實都冇咩結論
就係後來星火有出嚟譴責Popo

我就覺得真係星火其實預咗

銀行撚表示的確係好似樓主咁講
簡單一個例子
開個人戶口，但作商業公司用途，就會被取消戶口

不過，滙豐成撚日奶共
由佢驚左支共唔敢再出支共PMI index
之後又加入一帶一路，仲要係黨鐵賣一帶一路的廣告
又聯名落廣告話支持社會回復安寧

見到佢今晚終於被裝修，真係心涼
不過佢d 玻璃好撚硬咁

有無諗過可能係JFIU要佢地close ac

垃圾post
裝修埋啦
不推文

去唔去玩股市呀？

不過我又唔會話一帶一路嗰啲就會討厭嗰間公司
因為好多都咁講
Citi幾年前有個電視廣告都有提過

好似係200週年廣告
但係係某一年(已經過咗200週年)特登拎返出嚟
加咗一帶一路落去再播過

首先，星火收捐款無犯法，依家係警察濫捕，唔會告得入。

而HSBC, 無論星火用啲咩理由都唔會係HSBC開到account。呢個係政治打壓。

今日係星火account 出事, 明日就到我哋嘅account出事。

走資把啦。

匯豐借咁多錢俾中國，黎緊會唔會好多壞賬
爆煲要政府救

咁多中資俾人裝修，唔煽動下拖埋匯豐落水點得呀

美心賤婦人詆毀香港人
360福建幫打香港人
中資銀行直屬中國共產黨
裝修情有可原
當HSBC喺壓力下祇係取消ac 係曱由喺其他渠道凍結佢啲錢
老實講 換係其他銀行都冇得唔咁做 只係hsbc接左呢個燙手山芋
大家可以選擇抵制，但唔足以去裝修

當然呢次封99% 都係因為大陸叫hsbc封
但唔係因為佢係星火既話CUT左十世啦,日日MON住個戶口啦

自己去問下人 GOOGLE下 年中幾多呢D新聞
正常公司account咁入現金同咁多錢? 一個月唔夠都玩完呀

其他銀行借得仲多過匯豐恒生 匯豐都爆嘅話應該全港銀行業都爆到七彩

請問612滙豐個戶口收咗皮未?

警察拉人同滙豐Cut戶口係兩回事

另外其實612個戶口係真普聯開設嘅專用收款戶口，同樣可以開到

裝修緊啦啲人理得佢咩

黑警話星火有洗黑錢的嫌疑
滙豐不評論「星火同盟」8000萬疑洗黑錢案
cut戶口同凍結有冇唔同?

你都on9
好哋哋夠膽死cut幫手足户口？

另外有新聞話匯豐主動報警
係唔係買果份保險核保時報警

倒果為因

小朋友 匯豐唔係無辜

被人cut戶口可以攞返錢走
依家星火係被凍結

Risk appetite exit 同真係有洗錢有分別囉

幾得意

咁銀行戶口從來唔係你鍾意點用就點用嘅嘢
舉個例你去開個個人戶口唔可以用嚟做生意㗎喎

咁而家真係唔合規喇
唔可以話因為係我哋嗰邊就唔可以Cut喎

係咪講緊香港01

佢篇新聞最抵死係前面講滙豐
後面報警就話有銀行

前線話拆就拆
五毛分化post, 拉

如果你郁得星火呢d人道組織戶口就預左唔係匯豐既行政風險 係政治風險
相信有好多同星火一樣既戶口 但無被凍結

呢個就係點解少數人可以控制社會大多數
個個都跟坐住Rules 黎做 而唔明白rules訂立背後有否在訂立時有一d傾向保護訂立者的條款

前線係咁惡架啦, 你唔去做前線指揮?

滙豐Cut戶口
之後係會安排客戶拎返Cash走

所以其實先出現後來話買保險

但係後面發生嘅唔討論喇

凍結係政府凍結咗啲錢唔可以拎
其實而家凍結緊嘅應該唔喺滙豐本身個公司戶口喇

乜撚嘢好哋哋，你開得銀行戶口就要守人規矩架啦，唔守人規矩，人哋唔做你生意都要鬧要批鬥要裝修，連登仔仲惡過共產黨

我又唔係想講佢洗黑錢

但係Risk appetite exit可唔可以理解為反洗黑錢嘅其中一個行動?

唔係做銀行唔係太清楚

真係睇少啲香港01

只係一兩億， 衣D account 通街都係.... 大間小小既公司就有....

未計果D借空殼公司買樓，由大陸螞蟻搬家走資果堆。

你今日咁搞HSBC，聽日邊間銀行仲敢幫星火開戶口

tui

咁關閉戶口咪關囉
使唔使報JFIU?
唔好兜啦

戇撚鳩
唔交片係涉嫌包庇Popo同埋令真相沉海
交片就可以一次解決呢2個問題
如果真係清白點解唔交片？

其實本來都唔會開到戶口
如果開得到都唔駛用清潔公司戶口

transaction activity唔合乎開戶用途做risk appetite exit係冇錯架

樓主只係講星火比人exit係冇問題，之後星火點解會比人話洗錢已經唔關hsbc事

「匯豐通報警方」說法現羅生門
【明報專訊】「星火同盟」基金戶口上月被匯豐銀行停用，匯豐昨表示關閉帳戶的整個過程與警方前日的拘捕行動無關。消息人士稱，匯豐絕無主動聯絡警方，也沒有報警。不過，有警方消息人士則稱，調查源於匯豐發現戶口出現異常提存而按機制通知當局。本報向警方查詢案件是由匯豐主動聯絡警方，抑或是警方主動調查，警察公共關係科口頭回覆稱對案件「無補充」。

警消息：戶口現大額提存 接銀行通知
警方消息人士稱，今次是銀行按機制通知有關「星火」的戶口不斷出現大額提存，且有關空殼公司報稱從事清潔用品貿易，但戶口不斷出入的金額與生意不對稱，故警方展開調查。他說，銀行發現可疑交易而通知「聯合財富情報組」（JFIU）是固有機制。

不過，另有消息人士稱，匯豐絕無主動聯絡警方關於星火帳戶的事。據了解，銀行若發現可疑交易，包括涉及欺詐及制裁，都要在JFIU上主動向警方及金管局匯報，但消息指匯豐對星火帳戶並無上述發現，因此無論在JFIU或是其他渠道，都沒有向警方主動提及星火帳戶事宜，更沒有報警。

匯豐：關帳戶與警行動港近况無關
匯豐發言人稱，該行從不輕率處理帳戶暫停或關閉決定，對於部分不實評論及揣測，匯豐表示失望。該行強調，在收到客戶有關處理帳戶餘額的指示後，於今年11月將帳戶關閉，整個過程與警方的拘捕行動無關，亦與近日香港的情况無關。事件中涉及的帳戶，其交易活動與開戶時所陳述的用途不相符，該行按照國際監管標準，作出關閉帳戶的決定。

邊單新聞話有報狗呀，屈得就屈

wfc 美國照制裁 理撚得你

又係冷氣軍師

點解你唔出去阻止呀

匯豐死梗，變裝修目標

但匯豐有報過SAR去JFIU, 咁啲狗咪可以借題發揮囉

我好負責任咁答你，有朋友係日本買貨，成日過錢去日本都比HSBC封，佢係正當生意
係咪因為中共落order唔比買日本貨？

個人覺得

美國會制裁只係大家諗太多
其實你吹佢唔脹係
星火個戶口的確有啲嘢做得唔好而可以觸發取消戶口

係 cut 咪cut 頂多話同開戶時不符
但憑咩凍結入面既錢

HSBC都肯開住個account幾個月 同埋任何一間銀行都係會咁做
點係咪裝哂全港銀行

我想強調一樣野係
對方係不斷利用權力定立同濫用法律 造成法律只為極權所用
你地呢d和理非係咁極端既環境下 拎法律同條例出黎扮中立分析 已經係助長極權
你理性分析僅限於和平同民主社會

我好希望大家真係用因果論
佢封得禁得 就預左係國際舞台上係站係紅色資本
背後40% 平保持有不在講
亞太區係匯豐主要增長引擎 再加上佢地落決定之前港澳辦召見王冬勝
你而家拎銀行保護自己既條款出黎為匯豐護航真係好可笑 拉

solomon：認真討論制裁

都係啱啱先睇到

「匯豐通報警方」說法現羅生門
【明報專訊】「星火同盟」基金戶口上月被匯豐銀行停用，匯豐昨表示關閉帳戶的整個過程與警方前日的拘捕行動無關。消息人士稱，匯豐絕無主動聯絡警方，也沒有報警。不過，有警方消息人士則稱，調查源於匯豐發現戶口出現異常提存而按機制通知當局。本報向警方查詢案件是由匯豐主動聯絡警方，抑或是警方主動調查，警察公共關係科口頭回覆稱對案件「無補充」。

警消息：戶口現大額提存 接銀行通知
警方消息人士稱，今次是銀行按機制通知有關「星火」的戶口不斷出現大額提存，且有關空殼公司報稱從事清潔用品貿易，但戶口不斷出入的金額與生意不對稱，故警方展開調查。他說，銀行發現可疑交易而通知「聯合財富情報組」（JFIU）是固有機制。

不過，另有消息人士稱，匯豐絕無主動聯絡警方關於星火帳戶的事。據了解，銀行若發現可疑交易，包括涉及欺詐及制裁，都要在JFIU上主動向警方及金管局匯報，但消息指匯豐對星火帳戶並無上述發現，因此無論在JFIU或是其他渠道，都沒有向警方主動提及星火帳戶事宜，更沒有報警。

匯豐：關帳戶與警行動港近况無關
匯豐發言人稱，該行從不輕率處理帳戶暫停或關閉決定，對於部分不實評論及揣測，匯豐表示失望。該行強調，在收到客戶有關處理帳戶餘額的指示後，於今年11月將帳戶關閉，整個過程與警方的拘捕行動無關，亦與近日香港的情况無關。事件中涉及的帳戶，其交易活動與開戶時所陳述的用途不相符，該行按照國際監管標準，作出關閉帳戶的決定。

本身612咁多規矩就係驚俾人做，星火選擇左更加緊貼的援助，應該本身都預左有機會出事。不過最有趣係點解警賊唔一早封戶，而係宜家黎封。
至於hsbc，唔評論佢其他事，但封戶口應該係警方提出，否則唔會宜家先封戶口，最重要係佢之前封過一次又開返俾星火，感覺上唔似想做到咁絕，想俾個提醒就算。不過可能今次係警賊要求，所以先企到咁硬。
利申：鳩up

現場阻止，你唔試下？

有好多種情況都可以係risk appetite exit，例如頭先上面所講嘅個人戶口作公司用途

又或者你解釋唔到你戶口嘅transaction，銀行有合理懷疑你用黎戶口做一d洗錢嘅行為都可以做risk appetite exit

大家要留意一點，就係hsbc之前比美國捉得太多，所以先會咁著緊aml 同捉fcc，所以hsbc一年真係exit好多唔同嘅人

Hsbc年年都炒咁多香港人
之前成條payme it team起撚埋
不知大把人想爆佢玻璃

如果中資行係目標。匯豐其實都係目標之一。平保話曬都第二大股東。唔好諗住自己叫Hong Kong Bank真係香港人既Bank。再講十月前最大股東係平保。想走？

到底係警賊想拉hsbc落水，定係hsbc做左二五仔

40%平保持有
去過港澳辦就一定關事

另外其實美國都係要求KYC
反而最反洗黑錢係美國

得啖笑，年中大撚把人用個人戶口做IG生意

樓主係HSBC 股東

等睇裝修令匯豐股價跌

星火同盟：匯豐戶口周五停運作 將以其他方式接收款項 支援工作如常

立場報道2019/11/19 — 3:13

《信報》昨報道，滙豐一個企業銀行客戶因協助涉及抗爭活動的大型眾籌基金接受捐款，被指戶口實際用途與當初開戶用途不符，被要求關閉戶口。支援反送中運動被捕者的組織「星火同盟」在 facebook 確認，其匯豐銀行帳戶星期四後停止運作，將會暫時停止以銀行帳戶形式接收款項。

星火同盟強調，在匯豐帳戶內款項已獲安排妥善處理，將會以其他方式接收款項，法律及抗爭支援平台之所有工作如常運作，定當繼續全力支援「被捕及被囚義士」。

《信報》今日引述消息人士指，滙豐一個企業銀行客戶「因協助涉及抗爭活動的大型眾籌基金接受捐款，被指戶口實際用途與當初開戶用途不符」，上月被要求關閉戶口。滙豐回覆指出，不便評論個別客戶，重申銀行有責任定期檢視客戶賬戶的狀況，如交易活動與開戶時所陳述的用途不相符，有可能終止該賬戶。

「612人道支援基金」指，其專用戶口「運作正常」；故不少網民推斷可能是支援被捕人士的「星火同盟」受影響。

星火走哂錢成個月比黑警凍結左啲錢關匯豐撚事咩

一萬幾千同七干萬LOL

呢啲唔係理由嚟，從來無講過一定要開完戶口就唔可以改變用途，正常銀行會定期update你個戶口用嚟做乜，你答到而又唔係用嚟做違法嘅嘢係唔應該會出事。除非佢懷疑你係洗黑錢，最後佢有權去決定唔做你生意。呢單嘢唔會係正常處理手法。

阿里巴巴最大股東係Softbank
咁阿里巴巴係咪就係日資

邊個會知

其實真心建議無差別裝修 , 先比到壓力政府。

咁咪即係把尺唔係同一標準囉

其實數目唔多

另外要明白如果有朝一日佢真係Cut戶口
其實係名正言順㗎喎

梗係la....
1蚊又捉你?

咁你金額細自然洗黑錢風險細

你有銀行朋友就問下

你都戇鳩，一蚊點分到

其實報JFIU 係成日都有嘅事，匯豐risk appetite exit 星火係冇問題，但啲高層藍絲可以唔需要報JFIU比啲狗借題發揮，星火已經係好公開透明，話佢地有洗錢嫌疑絕對講唔過去

Softbank最大股東又係邊個呀？睇過？南非標銀。南非標銀最大股東又係邊個？工商銀行。

推呢個
拉樓主個PO

其實係，我有客做正當生意無啦啦俾匯豐close account 佢嬲到癡線

黑警話有報又信到十足，黑警夠話星火洗黑錢啦

算啦就算裝修都唔會對滙豐有任何影響
當年滙豐幫毒販洗黑錢已經可以釘牌
但美國都知滙豐出事對全球好大影響，最後罰錢了事

如果報左上jfiu星火一開始就唔會拎得番d錢啦

JFIU 平時處理嘅時間對比今次嘅速度仲要勁快凍晒戶口，冇涉及政治因素我絕對唔撚會信

星火邊忽公開透明

唔cut係人情
cut係道理

就算真係中聯辦指使HSBC cut星火戶口,佢咁大間國際銀行唔通可以唔處理呢個擺到明有問題嘅account?

HSBC唔係老奉serve我哋,佢極其量只係跟制度做嘢

諗清前因後果先做嘢,唔好真係成為藍絲口中嘅暴徒啦大佬

樓主表示，錢多啲咪風險大啲囉

又會咁岩cut星火前2日入港澳辦嘅
唔講星火單野，匯豐幫中共洗黑錢點計先？

無名無姓就可以話有殺錯無放過，
星火咁出名，個戶口又擺明係收捐款去幫人，
夾硬話佢高風險根本講唔通，最大風險咪政治風險囉

其實已經拎返啲錢

啲錢應該落晒個人戶口先被凍結
至於啲個人戶口係咪滙豐就不得而知

Softbank最大股東係孫 正義...

咁，如果佢遲D配合防止洗黑錢而收緊政策，所有一個月變動超過10%既account 都要凍結申報理由並由商業罪案調查科批出不反對通知書先可以繼續使用，你都覺得好合理啦？

咪9 up啦

根本大部分人都唔FC cls

言下之意其實所有慈善機構都唔可以接受現金捐款，因為有洗黑錢嘅風險

星火好公開透明？幾年都未有財務報表睇喎，唔係黑警爆響口邊個知有7000萬？明明之前個個屌612有6000萬唔用留黎做定期架喎

而家唔係講緊現金捐款有風險喎

總之都要講返句 核彈都唔割

不乎可以做reassessment
要保一個戶口，睇你有幾想保嫁姐，
唔通你敢話大陽，鷹黃果d戶口完全無收過黑錢咩，戇鳩鳩。

咁而家係咪星火講到明用黎支持抗爭者，匯豐即刻重開戶口？
係既話咪即刻停止裝修加道歉囉，而家唔係呀嘛

又唔駛上綱上線嘅
如果hsbc真係咁做，大家都會唔用佢，咁大家又點會有事呢?

不如咁問，點解現金入帳就一定係洗黑錢？咁係咪所有慈善機構都唔可以接受現金捐款？

咪篤左慢慢周畀美國
唔係點解成班管理層之前要到中國解釋

慈善機構要拎好多permit先可以開到收捐款嘅戶口

咁個問題係邊？做生意就唔可以眾籌？

冇錯！同意！所以我哋同樣可以選擇唔用HSBC

邊個確保佢無洗黑錢嘅風險？

莫講個戶口咁出名，根本唔使update KYC都知用途
多錢出入根本合理到不得了，老屈佢係高風險根本講唔過去

其實講黎都嘥氣 你估佢地唔知星火係人道基金 係corporate governance方面cut咗佢對自己嘅影響更大？

同樣會check佢地有冇洗黑錢，只不過會因為佢地有permit而有合理嘅discount

理性討論係件好事黎

我唔係話HSBC抵幫,佢都衰奶共

但係裝修真係唔啱程序,直接宣傳中共政治意識嘅中銀同HSBC相同待遇正常咩?

我明手足喺現場我無資格講,但係下次可唔可以分下嚴重程度先裝修

頭先有手足裝修完旺角HSBC，
即刻有洗白PO出沒

你地係得既

咁撚明顯既打壓，你用漂白水都洗唔撚甩

個問題係星火答唔到個戶口用途呀
如果要收捐款係要申請permit架

係，道理一樣，根本政治打壓
又唔見佢閂超市啲銀行戶口？
咁多現金交易點確保無洗黑錢呀？

咁開7000 個戶口每個放一萬lor

但係黑警一開頭話洗黑錢

我絕對同意

各位手足可以由抵制開始先

到佢真係到咗同堆中資銀行一樣level先嚟裝修都唔遲

係打手唔使等到裝修咗先出嚟啦

大部分人唔講理性冇FC都唔係今日既事 唔妥邊間咪裝修邊間囉 最後啲人又會話核爆都唔割

柒夠未？星火17年就有，佢要取消唔一早做？

總之就要裝修啦
但政府部門就繼續完好無缺唔洗搞

咁如果大量類似戶口
做類似嘅交易
風險更高喎

咁，如果真係有你講嘅情況，到時香港啲外資都會走哂，市埸會答政府合唔合理

屌你老母 你封得星火就預左俾人燒啦
e家真係燒9你就扮無辜？
夠膽做唔夠膽認？ 食屎啦你

屌佢老母 咁捐幾多都轉個撚頭俾人封架啦

你係咪應該問返黑警點解凍結筆錢呢？匯豐開戶口嗰陣啲條款都講明戶口用途同申報不同就有權close account，星火既然唔跟人規矩玩，匯豐唔做星火生意有咩問題？

呢啲條款citibank都會有，citi咁黃點解星火唔識去citi開清潔用品公司戶口收捐款既喂，睇吓citi又係咪會保個戶口囉

屌你老母封星火都洗白

而家成篇嘢就係講緊星火的確有位可以被人入

如果真係有問題係咪因為佢係黃就唯有唔做嘢啊

熟銀行就知道 呢一樣野係十分sensitive

銀行賺得你一個户口小小錢 要面對咁大嘅regulatory risk 同 reputational risk

在商言商 係會寧願close account 了事

可以，但要經港交所

其實係，矛頭應該指向腐敗既政權同狗
起碼匯豐係公事公辦，唔凍結係人情凍係道理，俾三十日星火處理啲錢算仁至義盡

所羅門叫你制裁匯豐呀，係所羅門呀！
你係咪夠膽駁佢呀

都解釋左唔係匯豐risk appetite exit 嘅問題，係佢地報JFIU 比啲狗有籍口借題發揮嘅問題

滙豐Cut戶口係拎返錢㗎喎

同Popo凍結係另一回事

你個fd係咪用公司ac先

捐咗咁耐而家先嚟搞星火

612係以基金運作
而且設立戶口個時應該已經講明用途

但星火本身有無註冊?
係咪ngo/88?
唔係的話佢一開始捐款既方法已經係唔太理想既做法

都Po咗明報又話冇報JFIU
如果唔Sure就唔好講呢個方向啦

留意番，我冇話過唔會洗黑錢
我亦都有講過所有銀行都會check呢d有permit嘅戶口有冇洗黑錢

關鍵唔係有冇cash transaction，而係星火開戶口用途同實際唔同

如果星火有permit收捐款，我相信個account會同612一樣完好無缺

封咁耐都唔出來解釋
一燒你即刻出來洗白 明日晒

凍結同Cut戶口唔同㗎

凍結係Popo凍結，而且應該唔係滙豐呢個戶口

咁我資料有誤啦。Anyway, 有狗做股東既餐廳。有太子女做股東既美心。咪又係照裝修。唔好講去第二度。

所以應該分開黎睇
hsbc指佢戶口開設原因唔同係一回事
但popo出手 係另外一件事 佢夾監管機構出手 hsbc無得say no

之前銀聯突然間每次提款上限HKD6000
大家預早行動吧。

而家恆指大跌市多數都係開市一刻跌幾百點

都係個句 如果報左jfiu星火點樣拎番筆錢? 神早凍撚左啦

唔做連登仔生意自動變幫兇

匯豐高層見完共匪 星火就出事了
共已奶

你又係一個將cut戶同凍結溝埋一齊黎講既人

真係講左好多次
而家凍結根本唔知係邊間銀行做
而且合理推論好大機會根本唔係匯豐

cut戶口等於話唔做你生意
難聽d講真係銀行大哂
凍結係要有犯罪嫌疑（即使而家攞明屈）
兩個層次既野黎

嗰個叫銀通
銀通網絡內跨行提款不嬲限每次6000

係

如果我係中共，我一定會搞埋612

你繼續on 咁拉啦

如果報左jfiu，啲狗仲慢慢等一個月等星火慢慢搬啲錢走，真係好人最衰阿蛇比哂機會星火都唔識將筆錢搬去外國

我想問係點答唔到法先？
有時你唔想做人生意可以有好多方法為難人，
例如我答你係捐款，你就要我搵啲人出嚟認頭係自己捐 etc 搵唔到xxyy認頭我就話你係洗黑錢。你要針對人，個assessment要去到幾深入玩到對方答唔出有幾難？

收捐款係從來唔使申請permit，走出街要人捐錢先要。

又溝埋兩樣黎講...
懷疑洗黑錢佢就可以凍結啦
唔會cut你戶又比你拎錢走...

啲類比咁得意嘅

上面明明係
滙豐Cut戶口好平常 > 所以公事公辦冇問題

下面紅底法官雙重標準根本就同上面講緊嘅嘢唔一樣
法官可以判輕啲或者正常去判
重判就唔叫公事公辦

收捐款同公開集資根本兩回事嚟

我幾年前做過大貓, 一個月我一個人可以斬雙位至三位數既客

Exac7ly!! 咁你知唔知自己講緊乜?

香港寶礦力代理係大昌行係國務院啲野黎
大家當時仲爭住嚟買......

裝修滙豐真係好on9
連係咪真係關佢事都未firm
而且黑警要封邊間佢都要配合
況且就當佢真係幫兇,裝修對佢有咩傷害?
依家係咪除咗裝修我地冇棋行?

如果星火畀匯豐close account之後喺花旗開戶口就好笑

cut戶口咪即係配合政府打壓囉
銀行打開門做生意梗係可以揀客啦
依家就係討論佢用咩嘢條件去揀客

入鄉隨俗聽過未？開得銀行戶口唔守銀行規矩，比人cut戶口就當人地係共產黨幫兇咁屌

你同班大陸落嚟香港周街屙屎屙尿，滿口蝗語屌香港人唔講普通話既蝗蟲有咩分別？

如果你有一個戶口有好多錢而且交易唔尋常 > 高風險
如果關連公司有好多個戶口而每個戶口有少少錢 總之Track到堆戶口有關連 > 同樣高風險

但係講緊咩個人戶口開IG Shop係一個戶口咋喎
一個戶口而且金額極少點洗黑錢呀

咁講法其實美心都要爭住買。

你講得入鄉隨俗就無錯喇，
依家就係入香港，政府叫你點就點呀

hsbc 唔好行差踏錯啦, 咁大間嘢實有嘢有挑剔, 就正如星火俾佢挑剔一樣. hsbc 俾美國制裁唔好問點解.

啲人完全唔會去思考,如果星火唔係揀用匯豐而係用其他銀行出現咁嘅情況係咪都要裝修

個ceo見完支那就cut
你話呢？
睇嘢睇闊少少
同無賴極權講法治程序你死咗十次都未知咩事

呢個就唔肯定

但要Clarify而家被凍結嗰堆戶口應該係個人戶口唔係公司戶口

篤灰喎

原諒了
邊個再講hsbc壞話我就割邊個

認真
唔知點解美心成為最重點針對對像
大小姐係美心入面完全係nobody 佢丁點話事權都無
似報復多的
普通罷食就可以

頭先咪Po過明報報導

「匯豐通報警方」說法現羅生門

如果我係中共 我一定出兵攻打美國
做滙豐打手 比啲水準得唔得？

問咗你哋好多次邊單新聞有講匯豐篤灰姐

講真花旗咪又係奶共，銀行係最講利益，你估佢唔想做啲sanction緊嘅國家生意？只有政府政策先可以迫到佢。

應該係 "香港工房" 公司戶口

套用返睇嘢睇闊少少
我覺得可以咁理解

但係唔係一個可以100%話佢係打壓嘅理由

依家連衛兵思想開始黑幫化
一有咩事就叫交人,唔交就打拆爆燒
明明所有事嘅源頭係政府同黑警
但裝修主力就去搞美心,360...
依家滙豐,今晚仲多咗個極牽強嘅adidas

咁有冇人可以答我星火要喺邊間銀行開戶口先可以安全？

根本無消息證明到...

你地係要話佢打壓我都冇乜野講
但事實上年中大把莫須有case仲有d上新聞...
理性判斷我會話證據𣎴足，但手足要咬住呢點亦唔係完全無理所以我唔會講乜野
我都費時過問點解一個月前手足全部冇乜反應....

問題係而家好多好多人將凍結cut戶溝埋一齊講
完全搞錯事實好大問題
而且代表我地好大機會仲要打多一個大佬...

呢張可能夠力啲。為中國經濟的未來作出貢獻。而家係時候出一分力。

見之前已經一日星火已經出Post話左Cut

呢啲Rule定落嚟除咗符合香港監管當局要求
仲有美國監管當局

美國嗰邊係更加Care洗黑錢問題

唔洗洗白啦, 銀行大把灰色地帶操作空間, 係咪行政操作政治打壓大家心裡有數, 唔好當人係傻仔, 係人都知星火做咩.

如果有公司戶口應該唔駛話而家咩買保險

仲有美心怡和都有份
匯豐 太古 怡和都畀人搞，唔講以為中國想乘機迫走外資想取代佢地

Sorry 係我錯.... 因為我之前只用HSBC......
不過我而家用第二間銀行用得好爽，出糧戶口活期年利率2%

一比人裝修 滙豐請咁多打手上黎洗白
出賣香港人係要付出代價架
中銀有版你睇

首先
星火係咪註冊左既團體?
唔係的話有的難
同埋的錢要做offshore

但第一件事係你唔好當閂咗星火戶口等於幫緊手打擊洗黑錢，你咁講只係借刀殺人。

呢啲kyc aml rule大部分都係跟美國架喎，你應該去jp morgan Bank of America 問吓想開個清潔公司戶口收捐款睇下人哋做唔做你生意

遲早嘅事黎姐.....

人哋出嚟Clarify你又會話唔信

既然羅生門，我主張唔講呢樣嘢

大局咁講
可能中共既意圖就係咁

你應該係真鳩噏
1. 11月嗰次係閂戶口嗰係封
2. 無開返畀佢，星火第二個ac 係借人哋空殼公司ac（至於邊間公司可以睇返樓主篇文）

收皮啦, 見完港澳辦就封左星火, 612 係玩得小心d, 佢地先揀易搞, 而家仲覺得冇政治打壓, 呢半年係咪瞓左?

推

FC咗
11月18號出Po話戶口11月21日 (星期四) 後停止運作
見港澳辦係19號

咁你咪睇下美國係咪覺得呢單嘢你目的真係想打擊洗黑錢囉，其他地方億億聲運過嚟買樓有無咁積極去查呀？

渣打堅決擁護一國兩制添啦

而家風頭火勢 場運動超過半年了
醒未呀？
好心想做香港人生意就醒目啲啦

幫推

唔好意思 謝一謝位

和理非 手足 家長 學生都請入黎

tg 支足channel

全部裝修

唔洗洗白啦
係關閉戶口之前仲有好多走盞位
你係要渣正來做的話
星火一定唔係第一隻

人地popo每日四點警謊會添啦...
好心唔好講埋咁反智既野，呢樣而家完全WFC

有好多錢唔代表就有風險

而家問題係戶口名同用途不符

我冇跟貼喎
有兩個戶口咩

據我所知唔係一直都係Cut咗呢個咩

FC咗
星火11月18號出Po話戶口11月21日 (星期四) 後停止運作
見港澳辦係19號

依家你就話多錢係風險呀，
戶口用途講到臭話係可以不停update啦，
依家唔係你問我用緊做乜然後我呃你呀

我只睇到一眾關公一唱一和，想補鑊，其他乜都睇唔到。

你頂置

係呀係呀，班蝗蟲億億聲喺citi運錢去美國走資添呀，全部銀行咪撚用囉

好似叻哥

早唔cut遲唔cut 運動低潮期先cut?
不過都多謝佢幫手重燃原來消失的感覺

Cut戶口同見中共無關

星火11月18號出Po話戶口11月21日 (星期四) 後停止運作
見港澳辦係19號
星火
信報港澳辦報導

公司名義都可以幫 "員工" 買保險，mpf。

被cut 戶口應該係清潔公司戶口，會計上應該有好多操作避免被 cut 戶口。

凍結左7000萬 應該同香港工房戶口有關，即星火叫人買禮品卡既公司，仲表明買禮品卡用定唔用係使用者決定，是零售商業問題。

問題應該係 "清潔公司"被cut 戶口，d 錢搬入去香港工房來源被認為是不清楚。

所以警方公佈係一間空殼公司短時間有大量現金輸入

你話hsbc 唔係背後推手都無人信，搬錢一個月，等你輸入大量現金，話來源不清凍結侯查，再放個煙幕話呢間公司有買保險。

push

班打手想幫滙豐洗白
不過完全無說服力
想唔再被裝修 撤離香港吧

最弊依家好多都真係唔知頭唔知路盲撐...

個時序應該係
Cut Ac ->星火將啲錢轉落協助者既公司Ac->嗰個公司Ac比popo凍結
Hsbc一直都只回應緊cut ac既野
後續提都冇提過 不過都好肯定關佢事
如果凍結既公司Ac唔係Hsbc既話佢應該一早話唔關佢事啦

先入一蚊污糟錢入銀行，之後提返一蚊乾淨錢走，算唔洗頭錢？

（我信你唔係做銀行啦.... 我哋返返去正題吧......）

同意

其實而家無證據證明佢有或者無做過
再討論都係無意思
信嘅繼續信 唔信嘅繼續唔信
唔會無端端改變諗法

入香港跟中共既俗？

籌款戶口可以用普通公司戶口話籌就籌既咩，一係就註冊慈善團體，一係就做信托基金，一係攞88牌，清潔用品公司戶口話要籌就比你籌，不如你開間銀行比星火籌錢算啦

問題係篤灰唔係close ac

幾間都奶共都奶都痴曬線。權衡渣打大股東係淡馬錫。匯豐第二大係平保。即係匯豐一奶共二大股東三星火事件。幫佢裝修都合情合理。

而家用緊嘅清潔公司戶口其實17年已經開始用緊
所以香港01提到以下內容係有問題
據悉，星火同盟銀行戶口近日遭滙豐關閉，於是轉用個人戶口接收捐款，令該戶口出現大量現金交易紀錄。據了解，其中一名被捕人士開設一間淸潔服務公司多年，一直無現金出入紀錄，但近半年內，多次有頻繁的現金交易紀錄，引起銀行懷疑，向警方作出可疑交易報告。警方毒品調查科財富調查組調查大額可疑交易，涉及個人投資產品，受益人為該名被捕人士，順藤摸瓜他發現與星火同盟有關。

推
問過係匯豐做既人
匯豐自從被告洗黑錢之後 封戶口係好嚴
唔係淨係針對星火

「匯豐通報警方」說法現羅生門

係銀行角度係好難
唔通你叫星火declare自己幫手足兼比埋資料？

銀行assume客人有任何改變就主動同銀行講
星火好明顯唔會啦 而匯豐都比足時間等佢先刪戶口

問題係個制度囉，
制度逼星火冇得光明正大幫手足嘛
匯豐刪佢戶口係好合理
同樣每日都刪好多大陸人戶口

而洗黑錢果單的確純粹黑警一出Police Order
銀行只能配合同凍結d錢 直到court order完左

利申：同業 非大貓員工

你都幾撚煩個喎 又跟唔貼又唔熟銀行架構 唔知討論乜鳩

唔係大貓報狗，係班狗睇岩時間去做，留意埋拉人封艇個部門係毒品調查科，呢個部門係班狗唯一有權凍結資產而唔需要法庭判

不過大貓都係抵死

根據《公安條例》第18條，非法集結定義為，(1)：凡有3人或多於3人集結在一起；(2)：作出擾亂秩序的行為或作出帶有威嚇性、侮辱性或挑撥性的行為；(3)：意圖導致或相當可能導致任何人合理地害怕如此集結的人會破壞社會安寧，或害怕他們會藉以上的行為激使其他人破壞社會安寧，即屬非法集結。

所以，多個兩個人企埋一齊就係非法集結。絕對合情合理合法。

又話用個人戶口 後面又話公司戶口
01啲料根本唔可信
就當佢用公司戶口 公司戶口有交易好正常
擺明佢明知關星火事 然後篤灰
就算唔係主謀都係幫兇

公司戶口應該可以收捐款?
報稅姐?

//匯豐發言人稱，該行從不輕率處理帳戶暫停或關閉決定，對於部分不實評論及揣測，匯豐表示失望。該行強調，在收到客戶有關處理帳戶餘額的指示後，於今年11月將帳戶關閉，整個過程與警方的拘捕行動無關，亦與近日香港的情况無關。事件中涉及的帳戶，其交易活動與開戶時所陳述的用途不相符，該行按照國際監管標準，作出關閉帳戶的決定。//

無證清話自己無篤灰喎
剩係講點解close account

兩件事有咩關聯

星火會唔會交稅都成問題

其實要睇間公司做咩業務
如果佢係間社企咪合理
但其實銀行佢睇到既只係交易紀錄
憑咩去定義嗰啲交易紀錄係捐款
而唔係收益

我覺得一直係轉移視線
提都唔提凍結 又冇否認過

因為用個人戶口收捐款就一定犯法
01 放定風幫維穩姐
11月星火比人 close 左戶口之後，都無再提供過新既接受捐款戶口
只係叫人買香港工房禮品卡
應該高機率是公司戶口
定係連登仔太耐無捐錢比星火所以唔記得左11月之後星火係無受捐款戶口?

講明先 非分化

星火當初募款只係簡簡單單放左個戶口再隨便講左兩句話係用黎支援被捕人士
無任何聲明條款
其後更轉為使用個人戶口接受捐款
然後就用左其中某部分既錢去買人壽保險（受益人係星火被捕者其中一個）

募款用作支援但用款項去作出同募款原意、基金運作無關既支出
呢個行為已構成詐騙
（呢個亦係612只批錢比曾被捕有口供紙既人士而唔批比無被捕過既手足既原因）

而係張保單簽名落實嗰刻
件事已經由募款變為詐騙
亦同時犯左洗黑錢
因為啲錢由捐款變成‘’非法所得既金錢‘’
洗黑錢既定義就係知道筆錢係非法所得既情況下繼續處理筆錢
而法律上同一件事唔會告兩條罪
就好似殺左人會被人告謀殺而唔係謀殺傷人幾條一齊黎
所以最終星火就比人告洗黑錢

總結
星火收捐款係無犯法 衰在用啲捐款買份保險而個受益人又並唔係星火同盟本身
成件事個性質就唔同曬

整個過程與警方的拘捕行動無關呢句算唔算同班狗割左席

關閉帳戶同警方行動無關 > 我信啊
但之後再篤灰就另外一回事

咁d 教會用有限公司登記
之後每個月收十一條數點計?
點解有d 有限公司教會一年出咁多人工 同 交咁多公司稅?

簡單嚟講
做按揭嘅時候話自住，結果租咗俾人，

銀行收番層樓或者call loan，其實有晒理由，點解平時唔做？

滙豐要揸正嚟做嘅話，唔該快d call 晒班PK 嘅loan

Key point: 「戶口記錄與申報用途不符」係唔係大曬？本身呢個Policy就有好多演繹方法，只係視乎HSBC點樣用。

不嬲收捐款都唔使牌，捐款亦唔使交稅
誠哥捐錢去飲食，啲茶記XY記又使唔使去攞牌先可以收錢呀？ 就算依家政府都係老屈佢洗黑錢，你又唔見公司註冊處出手？又唔見有人告佢非法集資/非法籌款？ 因為根本合法。

信咩嘢托基金，風馬牛不相及

香港政府制度嘅目的同匯豐銀行制度嘅目的點可以擺埋一齊講啊

港共比翻我哋爭取緊嘅嘢比香港人,作為一個政府係理所當然,而且係必要
好似紅底法官呢啲咁嘅制度腐壞絕對係唔容許

但係匯豐打開門做生意搵錢,佢呢個制度係為保障銀行用家利益而設立
宜家制度內辦事,白紙黑字寫明星火account唔啱規矩, cut係合情合理

其實HSBC 只不過係驚死 驚臭朵 寧願揸正黎做 (亦都唔旨在賺小雞碎) 索性close account 一了百了

商業角度 無可厚非

星火其實又會唔會出黎交代Hsbc 點處理件事

唔係想洗白 只係想對準目標 唔好搞錯人

問題係星火啲錢搬左去邊間銀行，定濕一濕腳入返匯豐，同埋究竟係匯豐主動篤灰定係星火搬咗錢去其他銀行，其他銀行篤灰跟住黑警問匯豐攞資料搞鳩星火

本身唔係政治上咁敏感咪由佢 但當個case 咁敏感 保守啲去處理 好奇怪咩

人哋收現金但係可以所有買賣雙方都係有合理解釋係屬於營運超市用途

一開始已經講咗戶口同實際用途不符仲要冇任何合理解釋

而家你係用緊有限公司個風險標準去睇呢件事

當你做買賣木門但係無啦啦又同飲食行業有交易

你又解釋唔到咁咪以銀行風險準則唔同你做生意囉

你知唔知慈善機構一開始已經要用高風險黎去睇

同要向政府每年都要申報audit report

確保捐款出入數係經過專業人士去睇住

星火佢漏咗做足保險步驟所以咪俾人秋稱

銀行合理評估風險作出行動俾你講成政治打壓

又想煽動消耗行動派去做冇意義嘅事

裝美心 = 震懾藍絲慎言

裝滙豐？ 佢點都要跟MA AML guideline 做野

一面指跟明文規定去管理風險

一面係毫無例證咁指係政治打壓

我做citi

如果匯豐無篤過灰，一早否認左
出篇聲明完全唔敢提篤灰單野

既然係咁你咪去其他銀行開返個清潔公司戶口幫閂火籌錢囉，睇吓邊間做你生意

公司解釋到啲交易紀錄合法就ok
當教會係社企啦 咁佢有請人就會出糧
有人捐款而啲捐款係用係佢原本開公司既目的
例如維持教會運作啊 搞活動 導人向善 乜乜柒柒
合理咪ok 亦都係一間公司正常既運作
去返星火依單case
佢用普通公司戶口（公司業務唔係社企）
但其實HSBC都只係會睇到交易紀錄
唔會知嗰啲係捐款 佢憑咩話佢洗黑錢
唔比佢真係交易所得既收益？
分明知佢係星火再篤灰

佢申報用途A無話唔可以之後轉B，大把公司戶口都會轉用途，講緊係除非佢係呃緊你，同你講A其實用嚟做B。

交代？洗撚交代，最好你日日揼滙豐
冇人出黎抗爭點籌祺呀，唔撚洗出糧？

屌啦，講到尾咪因為政治打壓囉

你講嘅野係冇錯。

但宜家係講緊點解HSBC兩年前唔做，係而家咁敏感嘅時間先至對星火做呢啲野，同埋HSBC有冇同政府夾埋做星火。

咩道理?唔敏感就無事，錯都俾班人繼續錢搵錢? 把尺同popo有咩分別?

我剩係知滙豐咁正義，因為呢個開戶原因而凍結戶口嘅話，咁唔該把尺要一樣，check 番晒d申請按揭時報稱自住而後來放租嘅單位，全部call loan.

都係個句,唔係星火 牽涉政治 驚輿論既話 hsbc一早搞你啦,洗比面你?
hsbc同其他銀行一年都唔知封幾多accounts
至於你講係咪中x辦比壓力所以hsbc搞,我覺得係
但1.你冇證據 除左王冬勝見過高層
2.你幾唔鍾意都好,佢係按程序封,至於係咪濫用另一種講法

所以最好就係比壓力 或者等美國制裁

留名睇話你唱反調所以屌鳩你

你根本駁唔到，
打個轉又係講緊無銀行會做生意，
講到尾咪係政治打壓

同意，走資吧！

辛苦晒匯豐打手
前線手足做咩使唔使你呢啲冷氣軍師「說三道四」？
你咁有高見自己落場同手足講囉。

你咁樣問好過佢quote個不合時宜嘅法例出黎唔知想點
Btw條例係佢訂嘅佢係有最終決定，只係唔覺得如果星火個戶口本身喺citi或者其他銀行嘅會做得好過佢

銀行講錢就梗，講到政治壓力會跪就間間都一定無分別，話知你美資日資間間都係藍到hihi㗎啦，銀行唔講錢唔通真係開善堂。打開門口做生意係隨時唔中意做邊個客都得，但唔好講到正常手續揸正嚟做咁肉酸啦，又要仆街又要拎貞節牌坊。仲用咩嘢同申報用途不一、籌款犯法呢啲假資訊護航咁肉酸。 你有無問人地有無改變到戶口用途呀？ 你問完人人地有無呃你呀？ 打壓咪打壓囉。

+1講真,呢個就同黃色經濟圈一樣
你好難真係制裁到 或者討回到公道嫁啦
最好就係走資/勸其他人cancel account 係最好既辦法

不嬲都叫緊開offshore bank架啦，用得本地銀行就要跟MA條rules去玩架啦

其實講真銀行同政府搞對抗一樣死路一條，
但你估呢件事係整臭銀行個朵咩，
係整臭香港金融中心個朵之嘛，
咪繼續埋個頭落地下用念力同自己講係為咗打擊洗黑錢囉

問乜鬼,即係你覺得申報左就可以拎清潔公司銀行帳戶收 星火款項?

[black]樓主手持HSBC股票[/black]

老屈夠未,我上面就話 至於你講係咪中x辦比壓力所以hsbc搞,我覺得係

其實你識唔識？ 公司註冊處都未嘈，
你銀行係睇啲錢出入同你報嘅活動吻合與否，
如果我無呃你，你又叫咩嘢春？
唔通我註冊間公司係清潔，
公司錢拎去買股票，我又要拉人封艇？

我係補充，唔係屈你，唔好咁敏感

諗清楚匯豐係咪真係我地敵人

都已經講左好耐離岸戶口架啦
今日先知咩...
而家先倒轉頭針對指定銀行好似第一日先做咁....

如果你註冊間公司係做清潔，但你嘅主要收入所得竟然係炒股，喺KYC階段已經應該要唔俾你開戶啦

呢個post啲回覆真係睇到點解會咁多人灰心
唔理真心定玩膠定5毛

更正，係主要業務

如果你間公司主要業務同註冊相符，啲副業嘅收入來源比例比主業多未必好奇怪，但都係間公司可能係洗黑錢嘅特徵之一

但如果你聲稱主要業務係清潔，但實際上你都唔係主要做清潔，咁就直頭連開戶都唔應該俾你開

我day one係做清潔開戶口，下年我去炒股，
正常就算有事無事銀行都會定期update個客，
如果我繼續同你講我做清潔就係存心呃你，
我同你講我而家中意炒股，就唔係同申報不符啦下嘛？

咁你係忽略咗業務會變，之所以銀行會定期update，你唔問一回事，人地存心呃你另一回事

再推

//星火收捐款係無犯法 //
會唔會係衰section 88
唔係慈善團體但係收捐款
所以都中AML?

兩條根本唔同罪
你見差佬用洗黑錢入佢都知唔係啦

終於有人講 發現總有啲手足冇腦 匯豐有比足時間星火轉錢走 手足：『唔理 攪星火就唔岩』 唔割唔代表係岩
真係惡過POPO 對POPO又唔見咁惡

首先你要係註冊慈善機構
星火唔係

最大股東係Blackrock

現金入帳本身無問題
問題在於佢用募款得黎既資金作出同基金原意或運作無關既支出
已構成詐騙既可能
而件事變成詐騙
啲捐款就會變黑錢
而佢再作任何動作處理啲黑錢
就係洗黑錢
而佢買保險件事就同時觸發左呢兩個因素

拉

又再一次證明 個個係咁屌 連事情發展都唔知 讀多啲書 留意多啲新聞啦 手足們

大佬...你申報銀行就信你咩,佢懷疑就踢得你走啦
從銀行角度 洗黑錢梗係同你講 做正當生意/收捐款啦......唔通個客答你賣白粉?
我從來冇否認過 HSBC係因政治壓力而跪,只係講緊佢手法係合程序
銀行封唔封都係要睇證據外 一樣會睇寫report個條友啦

依家講緊係捐款唔係抄股,應該就要88號文件

最尾你講黑警告佢 同HSBC趕走佢既原因唔需要相同

成班連衛兵連咩叫Risk appetite exit,
AML都未知就話要裝修

cryptocurrency

終於有手足有做功課 好感動
到今時今日 仲有極大量手足意為踢保 同 脫罪係一樣 我解釋都解到厭

明白同理解你講嘅野
既然係咁
唔該HSBC你公平啲
同一手法對待所有可疑户口
銀行從業員你地都可以幫助一把

講咁多做乜 佢地唔會聽架 覺得係同一件事黎 雖然兩者有相關性 但冇人明 即使銀行唔叫佢取消 都一樣會因洗黑錢而被凍結 買果筆錢買金融產品係一個好重要既keypoint

自己上稅局睇下咩叫Section 88先啦
"Approved charitable donation" means a donation of money to any charitable institution or trust of a public character, which is exempt from tax under section 88 of the Inland Revenue Ordinance, or to the Government, for charitable purposes. (Section 2 of the Inland Revenue Ordinance)

Members of the public may check the list of charitable institutions and trusts of a public character, which are exempt from tax under section 88 of the Inland Revenue Ordinance as to whether the donations can be claimed for tax deduction.

Charitable institutions and trusts of a public character may be granted tax exemption under section 88 of the Inland Revenue Ordinance. The Department has issued "Tax guide for charitable institutions and trusts of a public character" for reference by the public.

星火係Charitable institutions and trusts?
link我都比埋你

銀行年年都會用同樣原因 結束好多呢類戶口
同埋當新聞賣果時 銀行已經係三個月前通知左 提佢要處理 星火處理唔到 限期前就比新聞賣左出黎 結果我冇記錯 星火好似講過已將啲錢攞返出黎

而洗黑錢既重點係 用不明來歷既錢 買 金融產品

十月先轉者。之前都係平安。仲有王冬勝係政協。

之前平安都係無實權
如果淨係靠呢樣就話佢係紅底
唔夠說服力啦
大把銀行紅底過佢

又有道理

其實現金入帳都已經係高風險交易

feel 到個氣氛係hsbc唔特別優待手足嘅account就係唔啱
跟既定程序 中立又要裝修

總之前線話曬事 同popo一樣大權

其實仲撐緊匯豐既。我只係想問一個問題。係星火開戶口時呃9銀行戶口用途。定係開戶職員疏忽冇足Kyc. 既然匯豐冇問題。咁即係星火定職員問題。

銀行一年Force Close好多戶口。有個人戶口作公司用途。呢個係客戶問題。公司戶口有大量異常資金進出及大量非與業務相關收支。呢個係公司問題。

咁即係呢單野係星火問題？想請撐匯豐既解答下。

我即係知佢奶得仲勁過某部分中資行。

不如叫星火去各大銀行都開一個account
邊個開唔到就裝修邊個囉

佢用清潔公司戶口收捐款wor
如果本身清潔公司真係做有關清潔公司嘅業務
咁開戶口個陣KYC梗係無問題

問題係清潔公司"之後"用咗嚟收捐款
咁咪喺間清潔公司呃咗匯豐

同popo一樣大權？前線手足有冇權鳩拉你再煩你48再告你上庭限制你出境自由呀屌你老母臭閪
講還講成日講呢啲wordings真係好撚戇鳩
同啲傻閪講乜撚野惡過共產黨
現代文革 有咩分別

用腦啦 又唔見612有事？ 助長極權？ 成日係到圍爐做軍師就真係助長極權 星火事件明顯係星火處理得唔好
你話佢奶共所以裝修都講得通 銀行比左足足三個月星火轉錢走

果啲係撚前線 7，8月果時啲前線高質好多。 而家混入左好多純為破壞既Mk街童。

有趣，推

你既意思係星火呃匯豐Right?

所以客戶係有責任喺主要業務更改嘅時候通知銀行，同埋你商業登記嗰啲都會轉㗎咁你唔講銀行查冊都會知

但俾無改商業登記，你本來已經違反《商業登記條例》，咁銀行仲會有懷疑或者擔心箇中風險係咪好正常？

暫時睇落,我覺得係
Given佢係用清潔公司戶口收捐款
如果最後唔係,咁就唔知

我其實都覺某啲位

冇人撐匯豐 純粹睇唔過眼 黑白是良知 大家識得講 唔應該係咁樣去做野 同埋你都係一個唔睇新聞既人 星火個戶口係幾年前開既商業戶口 咁佢而家咁收錢係唔係商業收入？ 而家唔係銀行凍結佢錢 匯豐一直都係想星火走人 攞返走啲錢

做過生意先會知，銀行account 真係好撚煩
我信唔係針對星火...

喺哩度講咩道理都嘥氣，出去果班唔會睇，咩都前線決定嘛

惡過共產黨

咁星火應該俾人屌。612基金用真普選聯盟有限公司黎收捐款表面上較合理。但都係嗰句。匯豐係大公報登為中國經濟作貢獻。俾人裝修係抵撚佢死。佢唔登報同其他銀行縮埋一二邊唔出聲冇人話佢啞。

呢半年一直有出既手足就會明 分別太大

佢奶共係抵死
我睇唔過眼係 夢中聽到手足講 係匯豐凍結星火啲錢 所以比人裝修 真心希望手足可以睇多啲 唔係睇完個標題就當知道成件事

咁你意思即係星火呃匯豐啦。幾年前開完個公司戶。而家用黎做其他野。但奇怪在。星火開始收捐款時。冇人走出黎話佢用商業戶黎收捐款。

堆

而家嘅分別係將有限公司轉為慈善機構

本質上完全唔同咗，直情唔可以用以往風險評估準則去判斷呢個戶口嘅危險程度

咁銀行係有責任去叫個客重新開過一個戶口同提供返啲符合戶口需求嘅資料，而呢個戶口會建議close 左佢

最簡單例子sole pro 轉 partnership 銀行已經要叫你重新開過個戶口

原因係有問題。但得出結果係合理。王冬勝做得政協。匯豐登得報。我諗佢都應該一視同仁被視為同中資行一樣。同撐警餐廳一樣。同奶共藝人一樣。

單新聞一出嗰陣我都係咁諗
身邊啲人一講就淨係識話星火幫咗咁多手足，一定要撐 咁樣就唔洗再傾落去
星火真係出咗好多力，但就咁睇真係星火唔夠小心處理AC問題
唔係話popo咁無問題，但從已有資料嚟睇，唔係純粹砌生豬肉

你有冇捐過先 佢知名係好怪 好街坊既公司名黎 以上我講既野都係睇新聞睇返黎 唔係銀行業 鬼識咩

咁講啦 選擇性查囉 如果你唔係星火就未必查 除非有舉報
但你係星火 聞到小小味都會主動查

請問個邏輯喺邊

可唔可以介紹吓匯豐邊度奶共同撐警

普通人睇Prime Management Service會以為係相關收捐款公司。但專業人士好難會唔發現。由其星火咁多專業大士。無理由會唔建議好似612咁開個合規既戶口。不過紅磡冰室口講暴民都俾人裝修到執9曬咁滯。匯豐真係好難走得甩。咁遲先到佢已經算佢執到。

應該係呢個 同埋 呢一兩個星期 新聞賣緊 匯豐高層見中聯辦

唔係無人無講過...

咁都唔奶呀。貢獻中國經濟。係都係貢獻香港經濟啦。入埋中聯辦。入去屌啲共官？王冬勝做政協係為左散佈革命因子入鄰國呀？

所以星火係銀行戶口上真係處理得唔理想 新聞賣就十一月 但新聞講8月果時已經同星火溝通緊 叫佢攪返好 一係就叫佢取消戶口攞返錢走

其實手足破壞同 堵路 手段上某程度上係綁架緊香港人嘅 資產和自由而希望令到政府屈服 係恐怖分子的手段來的

我哋嘅處境同恐怖分子都相差無幾 都係喺一個強權下 無法用合法手段聲張訴求

講出嚟我預咗畀你小

出發點唔同 想要既結果都唔同 手足唔好攞黎做比喻啦

匯豐咁大力Sell大灣區。套用而家成日講嗰句。屌你老母冚家番大灣區啦。唔好落番黎香港呀仆街匯豐。

美資大行何嘗唔想做埋依方面生意？
佢地請好多官二代富二代係為左的咩？
全行都奶共 香港都係佢地個跳版

屌。咁講就平時就咪撚屌人奶共藝人。奶共餐廳。奶共公司啦。個個都想做埋大陸生意呀。齊齊奶啦。點解匯豐奶就合理。藝人餐廳公司奶就要屌7人裝修人呀。

成段文字中國兩個字淨係出現咗兩次

一路都係講香港，強調呢間銀行同香港之間嘅關係

用字仲要咁中立

提下你，王冬勝亦係香港總商會既理事會成員

個商會都支持成立調查委員會

同問責政府官員

不如你又講下點樣奶共法

所以以你標準 有大陸生意既就係親共
咁差唔多全港都係你既目標
其實citi morgan stanley JP全部都做緊大陸生意
咁你又唔針對佢地?

淨係奶共呢樣已經係死罪黎
講乜都冇用

所以我唔明點解文宣會話政府帶頭損害金融中心地位同埋打算用嚇走外資
但其實認真一睇就知其實係因為唔夠小心。。。。

總之做大陸生意就唔撚啱
就算香港既Growth rate 係慢，你都唔應該去大灣區開拓新機遇
Citi, JP, MS嗰啲係美帝銀行，佢地喺大陸搵錢係忍辱負重咁賺緊支那錢，唔同架
/s

佢用第三者account接受捐款，處理上係有問題的。
而且問題另一核心係星火自己應該無註冊，更加唔係ngo或者88。用另外戶口收錢做非其公司用途，只能當暫時性，唔可以係長遠既operation。
港共一定想搞612，但佢以trustee既形式收錢，起碼令佢地出師無名。

忍辱負重?
人唔笑狗都吠
佢地只係睇錢

有大陸生意就係奶共係我樓上講。我回應緊佢。

貢獻中國經濟同做大陸生意我諗係兩回事。

咁其實啲護旗手都係做大陸生意者。點解又要針對佢地。想做佢生意緊係要好似匯豐咁講兩句好話。貢獻下中國經濟。或者我愛中國。

奶共藝人都係忍辱負重。睇錢。暗底黃到金。你睇唯唯咪知。

曲直難分

單純想請求
銀行係點判斷啲資金係捐款？
定其實個來源唔重要
而係佢買左保險所以同公司目的不符？

就算手法合規都好
奶共不能接受
tmr同gf 去cut聯名户口

請教

咪on9啦，平保只有7.01%股份！

等等先，我捐款畀星火，原意係想幫被捕者。咁行政成本都無得避免一定要畀㗎喎，咁算唔算詐騙？

同樣道理，咁大舊錢擺喺度唔郁會蝕通脹，佢買低風險嘅投資保險產品又算詐騙？

間公司停止運作咗一段時間，突然間咁多筆咁大額嘅錢入嚟，正常都會check 一check 啦下話

另外，懷疑佢還懷疑佢，而家話佢洗黑錢凍結佢資產嘅唔係HSBC，係班狗

恐怖分子嘅手段嘅話 黑警一個都冇死?

Cut戶口係HSBC 咁凍結資產？

其實由幾個月出聲明到而家，匯豐一直都算高章咁拎到個平衡，唔得罪任何一方，我唔覺得佢地會咁蠢為cut而cut

同埋以星火既transaction activity and volume, 唔應該咁遲先取消佢戶口，所以應該係俾晒buffer 隻眼開隻眼閉左好一陣

半年前又係成班喺度幫國泰諗藉口兜
今次應該又係柒㗎喇

#50cents4hsbc

大家要明白取消戶口，通常都只係銀行懷疑你洗錢，你可以隨時拎走d錢

但佢呢單係凍結，姐係未出判決前，筆錢係冇人拎到

終於有理性討論出現

凍結同Cut戶口係兩回事

而家根本冇人知被凍結嘅戶口係咪喺滙豐

匯豐反對暴力就變奶共銀行
格離渣打堅決擁護一國兩制冇人理

五毛成功吹風搞匯豐，相信好快到誠哥
好快會放風watsons/豐澤交cctv篤灰

HSBC高層 11月上曬去大陸見乜乜政協 返到黎就凍結左星火戶口

咁都有人幫佢兜

又係你唔做乜乜 咪無事囉理論

連登果然成班都垃圾黎

你調轉將手足個名換左黑警 成段野咪又係一樣

所以幫中共做白手套就冇問題？
依加抗緊共，定你曲線撐共？

11月18號星火出Po話戶口11月21日 (星期四) 後停止運作
見港澳辦係19號

爬左文先鳩up啦柒頭

其實知道hkma同kyc要做咩既人應該知道係咩事，唔去了解又屌左先既咁同藍絲有咩分別
但手足各有各做anyway都係唔割

19號見 21號停止運作 到底係邊個柒

係呀星火18號有時光機知自己個戶口21號會停

借個位嚟推廣連儂廁

知唔知點解愈嚟愈少和理非出？

Latest Update:
「對於旺角分行遭受破壞，我們深表遺憾。本行繼續如常運作，配合客戶對銀行服務的需求。我們明白公眾對事件的關注。有關賬戶的交易活動與開戶時所陳述的用途並不相符，本行按照客戶的指示處理賬戶餘額後，於2019年11月將賬戶關閉。隨後，執法機構就有關該賬戶餘額的情況向我們發出通知。作為一家國際銀行，我們按照國際監管標準，作出關閉賬戶的決定。全球各地的監管當局均期望各大銀行定期為客戶進行盡職審查。滙豐於香港為本地及海外客戶提供服務，並致力維持優質服務水平。

We are saddened and disappointed by the acts of vandalism and damage directed at our branch in Mongkok. We are operating as normal and are committed to serving our customers with their banking needs. We understand there is concern about the account closure. As the account has not been used for its stated purpose, we closed the account in November 2019 following fund transfer instruction from the customer. The enforcement agency had subsequently notified the Bank regarding the handling of the account balance a month later. As an international bank, the decision to close the account is in accordance to global regulatory standards. Global regulators require banks to perform due diligence reviews on customer accounts regularly. We are here to serve customers from Hong Kong and overseas markets as a global bank. We are committed to maintaining services at a high standard.」

唉 同你講都多鳩魚

咁鐘意屌手足裝修既咪落去現場講囉

你真唔識定假唔識，捐款要交稅？

你睇下Facebook Post
星火18號出Po話21號停

根本從來唔使轉做慈善機構先可以收捐款，
有限公司一樣可以收，
而且轉用途從來都唔使開新戶口，
你用呢樣嘢去推論星火要重新開戶根本前設已經錯咗

你sole pro轉partnership 就已經唔係轉用途，
係直頭另一個身份，同轉用途兩樣嘢嚟

hi匯豐打手

你就on9 星火係法律上只係一間limited company
係一間公司黎 唔係慈善機構
所以佢唔可以講佢source of fund係donation
除非佢拎到88 但好可惜佢冇
所以hsbc一定當佢係公司做 收既都係business income
咁你一間公司之前一兩年可能都係得一二百萬儲蓄
但呢幾個月突然有幾千萬收入 又冇咩貨物同服務提供
點會唔被人懷疑呀
要怪就怪星火自己冇意識去拎88
或者俾人打壓拎唔到88

星火應該冇諗過有咁大資金流入
所以我估佢九成照寫provide legal service
之後咪話係business income
但宜家一下幾千萬流入 宜家先轉話係donation
然後又冇88呢d官方proof
你俾咩銀行都知個風險高到傻la

資金來源係捐款無犯法，
依家你係懷疑人洗黑錢去入佢喎，
星火收捐款完全解釋到點解有咁多捐款入帳，
你話多錢就係洗黑錢，
唔通你拎正牌做慈善機構就唔可以係洗黑錢？
根本兩樣嘢嚟

收皮啦
想幫匯豐洗白
正弱智仔

即係佢地一早知個戶口玩唔耐？
咁咩見完支聯辦就cut果啲說法係鳩噏？

推 理性討論
確實係無跟規矩玩，匯豐先取消户口

匯豐只係發洩對象 運動總要有目標

看完post，只側重以下幾點：
1. 銀行做生意需要遵守XYZ
2. 銀行有嚴格限制
3. 某程度是責備手足
4. 以為理性，實則為政權護航

首先，銀行做生意必然要守XYZ,亦如同特首、警務處處長等官員要守ABC一樣。邏輯上而言，這樣講永遠都不會有錯。但事實呢？

邏輯上的正確是基於：大家都守規則。
明顯，又或說，事實上的觀察：一眾官員行為不守規矩，黑警無法無天。舉最近的倒子：就大陸人蝗蟲是不敬；反而說曱甴平基金就不理。請問公平？及有理嗎？

為匯豐護航的，我明白，你是基於香港仍有法可依，有險可守，有規矩這個信念。我明白，這同時是很多人的精神信仰。但，你見到黃律師的無奈與哭泣嗎？你見到手足被打、被姦、被殺嗎？是，你是見到的。但，你不願意相信，你的信仰已經消失了。你只是願意繼續為信仰用諸多理由為它背書。

手足打爛第一塊玻璃是在立法會。當時無數的人為此而覺得沒必要；魔法的出現，首先被界定成鬼：還有....勇武的代表者。
蓮登他第一件事就是：割以及責備。
時至今日，仍未學懂：團結與責任。
這是一埸運動，是價值觀的衝突，是良知與極權的對決。
你所信奉的教條，可以在此忘記與毀滅。
思想上的改變很重要。玻璃爛了就是爛了。並沒什麼特別。但第一塊玻璃爛的意義、第一次魔法出現的意義，希望大家能想想。

我絕對支持手足，雖不完美，但永遠都可以改進。In search of excellent. 共同找到運動的突破點與前進方式。

我們要的是：基於人天性的良知而非一成不變的教條。

願榮光歸於香港
時代革命，光復香港。

推理性post

FYI

正確

銀行SELL 一帶一路我覺得只係一間公司去到邊到地方 都會SELL 番果到野姐
你去US 我估佢地都會SELL 番當地野
呢個可能只係一個MARKETING
當然背後中共要俾唔俾佢玩一帶 要加咩條件就都有機會

不過星火聽講其實好易出事
唔係因為佢係咪洗黑
而係佢批錢咁快 行政既野就分分鐘SKIP 晒
咁銀行正常都要知你D大金額係點黎點去 一定要有單據 保障番佢自己
但有問題之後點解決就都係一個問題 點解咁快開佢刀

其實大把公司有試過因為due diligence交唔齊野或者遲左回覆比銀行suspend或者cut戶口

不過連衛兵全部都係一腔熱血 唔會諗野 裝修左先算

雖然我對死物被搞係無感覺 但都想講聲hsbc今次真係未必關事 除非有證據顯示佢有協助狗隊調查星火

利申 金融業做compliance

Hsbc 邊有權charge佢洗黑錢
佢只會見到戶口有懷疑 然後扔個report上jfiu
最多加埋覺得户口同kyc目的不符 風險太高
通知你要收你戶口皮 等你可以轉錢走
所以星火之前先有時間走錢
係班狗告星火洗黑錢 要freeze佢ac 唔好調轉時序

2年前有冇好似依家咁大筆錢入?

其實真係易俾位人入

滙豐幫伊朗同墨西哥洗黑錢嗰陣又唔見佢取消人户囗定係佢地講明洗黑錢，所以同一開始嘅用途相符就唔洗取消

中國平安持有hsbc最高股權，好似有10%

跟本同國泰玩法一樣，搵紅色資金進駐本土企業，從而取代你果行龍頭大哥地位

除左籌錢嗰part有問題，星火個戶口咁多case要用錢每日一定都有好多錢轉走，呢啲銀行都會問要星火比文件證明，但係星火唔同612有核數師睇數，未必每一蚊都講到個去向，又或者唔係隻隻case比到文件，甚至有啲case係唔可以明面上比銀行知，例如買文具/食沙律嗰啲，呢啲都係銀行判斷星火係咪fulfill到kyc既因素黎，星火解釋唔到每筆錢轉出去確實去左邊，銀行自然會覺得你high risk要你取消戶口唔做你生意

知唔知今時今日AML 點解咁嚴？

咪係以前HSBC 衰過比美國罰錢而要跟哂美國個套

慢慢周都會比人拉到就係咁

推 終於有理性post

仲要唔可以寫代收代付
見到已經即凍結ac

分化撚

匯豐2012年衰嗰單野已經守行為左5年，如果再比美國周到佢aml kyc做得唔好係有權唔比hsbc用美金結算，所以hsbc點會為左奶共唔跟美國條rule做野，冇得用美金結算同成間收皮冇分別

連衛兵：我唔知我唔識我睇唔到唔關我事

人無知識唔緊要，連智慧都無真係好可憐

小強哥真係幾有料，捉曬班人形豬心理。最惨又真係大部分人無腦

設個局陷害間外資》迫佢就範 〉 吹風吸走中資仇恨值 》人形豬助攻裝修

佢地尋晚睇直播應該開曬香檳，笑到訓唔著

事實就係連登仔 不願相信係政治打壓 只係以你唔做乜乜 就唔會俾人拉既思想做駁斥

國泰政治打壓 清算 唔理

HSBC政治打壓 被凍結 又唔理

教育局 未審先判 個個上黎打粒未話好嬲 乜乜乜 又唔理

邊單新聞話星火7000萬喺匯豐度凍結？你要帶風向之前唔該FC左先

唔夠人講 又話帶風向

不用裝修架，不過人始終係感性既，又唔係得一間銀行，咁咪轉會囉，最怕香港人一路屌中共原來銀行用中銀

同你講都嘥鳩氣，不斷用啲唔係根據事實嘅陳述洗版，問你攞source就無視，食屎啦三毛

事實就係你連時序都未搞清楚就屌

比人直接打面就東拉西扯

柒左你咪認囉

仲笑鳩連登仔成班都垃圾，點知....

我有個fd真係咁 一邊支持港獨 另一邊繼續用支銀

收檔啦

呢d就最仆街，得個9up

驅逐中資

搞清楚咩叫包庇？幫人解決法律問題係錯？咁易惡過共產黨既一早贏撚左啦臭狗 番去無敵香港新聞到吠啦

樓主叫你公司高層自己同Solomon 解釋
咁守法咪睇下匯豐喺美國有冇違規

有限公司都可以啊

不過係limited by guarantee

如果講到明自己係非牟利嘅

就唔應該有個實益擁有人即係理論上所有資產最終屬於佢嘅

同埋聽落星火嘅用途係有一間從商公司

資金來源變成一間大量唔同行業同個人戶口比出嚟

同呢個公司嘅錢大部份係打俾個人戶口

聲稱係做法律支援或者生活費

咁其實你覺得一間銀行有冇信心繼續同佢做生意

我有講到行政運作支出唔計
買保險唔係問題
問題係個受益人

主要係因為保險

又係訴諸無知同所有嘢都好似係

最高一早唔係佢

而佢最高嗰陣都係7%左右

其實可唔可以唔好咁撚戇鳩

想帶風向都做下功課睇吓新聞

又一件連登垃圾 同路人都咁講 讀多啲書 做多啲功課 攪清楚個時間性 事情發展

大家唔想再見到手足咁樣俾便衣狗虐待就入嚟留言幫手推！

全部同我入嚟，對付便衣狗嘅解決方法

咁交資料比黑警呢

應該都值得思考

可以繼續用法例藉口去解釋

咁黑警全部無罪, 有罪既係示威者, 示威者可以全部拉晒去集中營....
同強國講法律可以望望維權律師下場

手足呀 求下你地睇多啲新聞啦 新聞又唔柒睇 上下連登睇下標題就當事實 先唔講時間性 戶口被凍結係狗做既 而匯豐係8月果時已經叫星火攞返走啲錢 匯豐比足時間 直到十一月曝光 其實係星火一直處理得唔好 銀行冇可能包庇 會比人罰錢架

如果要講時間性 8月既事 同 11月既事 關咩事？

又係講兩句就話人帶風向兒登真係容不下其他意見
要帶風向就直接叫人裝修啦

7.01%啊

唔洗同佢講架 連新聞都唔睇既人 開始令我對呢種人反感 明明之前啲手足唔係咁 愈來愈多呢種手足出現

先利申：唔反對裝修表達社會聲音

但有幾個點要搞清楚，首先，匯豐Peter Wong見中共高層唔係第一次，但係係基於咩原因見我地普通人無辦法知道，會上講左啲咩，大家都係鳩估。匯豐客入面極多大陸人/ 公司，當中不乏黨企，一堆牽涉同制裁國交易既中資，匯豐同共有關係無可厚非。

但係，要明白既係，呢單野即使係發生係大家眼中既美帝銀行Citi，都係會發生一樣既結果。只要星火係搵左一間本地銀行去開戶，就會Under HKMA既規範約束。當佢比人發現POA同申報既唔一樣，大量交易無辦法係90日內提供證明，就會比職員escalate，然後一層一層升上去，最後去到JFIU手。當中經過既AML既部門，好多management grade都係由前popo/ ICAC擔任。更何況銀行唔舉報，JFIU都可以主動要求銀行配合。係呢個咁既制度底下，我會話匯豐係黑仔多於政治打壓。

同埋，銀行既思維模式同社運並唔一樣。我地依家講緊既匯豐唔應該凍結星火，係socially correct，當中有社會主流意見，個人情感好多人為因素係一齊。但銀行睇既係procedurally correct，procedure係永遠都cover唔哂現實既所有情況，亦都導致年中好多人唔知點解自己比人cut戶口，唔知點解會比人打黎問長問短。但就係要靠咁樣，先可以保證到銀行既standardisation，確保到運作同埋過到監管。如果今日匯豐突然人為地攬星火，他日當個majority係支持相反派別既時候，係咪又可以人為地攬對家呢？咁樣咪完全做唔到一間銀行應有既獨立性？

認真地諗，單以匯豐黎計，有整整550000既員工，我地點判斷佢係藍係黃？岩岩走左既John Flint係咪就係黃？FCTM呢啲藍底部門係咪就全藍？定係因為第二大股東係平保就等於紅？咁散股戶又點計？大股東係咪就表示係間銀行有say？每個人睇件事都有唔同既assumption，然後睇出黎就只會睇到自己想睇既野。呢件事唔單止藍絲腦殘有，當我地頭腦發熱既時候都會。我唔係希望分化或者割，但唔好停止思考，呢個唔係單純二元既世界只有對於錯，撐既同時要搞清楚邊啲係情感主導既盲撐，邊啲係理性既撐。

最後始終都係，對準政權，星火單野更加比我地睇到，個政權連銀行界都控制哂，點解無其他第三方既監察機構，點解可以咁多同派別既人從事AML商層，左手交右手。銀行既其他規管，SC涉漏客戶私隱又唔查。打到諗唔到打咩，原諒我1999。

痴線
全港仲有邊間純港資

連登熱門仲要盲撐

TUI

但fact都唔check就話平安有10%
而且講左好耐而家唔係平安有最大股權
有意見都應該based on事實

所以我冇話佢屌錯我都冇持有咁留意做咩

睇新聞啦手足 連登唔係你吸收時事既唯一途徑
星火攞左啲錢去買金融產品呀 文件上 佢呢啲唔係捐款 係商業收入 呢個世界唔係大家心知就得 要白紙黑字架

up

其實銀行響RFI (request for information) 同 FCC review case 既 stage 係有個 TAT (turn around time)，咁多交易同counter parties，根本係星火同銀行都預備同review唔切，因為佢唔係transaction triggered 同業務性質唔同咁簡單，仲有hit中adverse media同name screening。不同就於一般大家聽開既疑點利益歸於被告，銀行既法規係非常嚴謹，總之TAT一到學樓上話齋refill唔切KYC因素clarify唔到一切問題，銀行方法一要classify high risk報上JFIU再釘戶。尤其匯豐被罰左唔少錢，佢一般完成唔切CDD既客都係斬腳趾避沙蟲。咁大間發鈔銀行被除牌好大鑊架...

至於懷疑涉嫌洗黑錢其實係一般金融界通用既術語，AML(Anti Money Laundering) 既定義範圍廣泛，銀行要跟足HKMA既《打擊洗錢及恐怖分子資金籌集條例》指引。

最後提一提手足，班狗家陣咁高調搞星火就係想令大家灰心同分化。你地cut戶口cut信用卡唔緊要，但記得集中火力對付香港正苦，一時既裝修係幫唔到實現五大訴求，請裝備好自己心態。

星火一早知 直至限期前 即十一月中 都未處理好
而星火既決定係將啲錢轉走 但黑警做野凍結左啲錢
所以你話匯豐投共裝修 我冇野講
因為星火？ 星火自己係文件上都出現好大問題

而家凍結左7000 萬又唔驚死啦啵? 洗白都搵個好d 理由

唔1999
非常清晰
hsbc係真有例可依 係其他外資銀行戶口結果都係一樣
話凍結/針對，唔該話popo

扮咩睇哂呀屌你老母 匯豐幾個月前已經叫星火攪返好架啦
做錯左點解唔講得？ 大家有眼見 大部分人新聞都唔睇 只上連登睇下個標題就當知道哂成件事

快？ 銀行8月已經叫星火攪 開咩刀？ 而家問題係黑警

人地高章好多 完全冇可比性 而家係擺明唔相符 連偷偷摸摸都唔係

我唔理！！
總之呢個post全部幫匯豐開脫嘅都係五毛！！

老實講
SC包庇員工呢單野係更加十惡不赦
根本SC呢間bank就係好有問題
同樣被罰過錢
佢對啲員工定對啲客都仆街過匯豐幾十百倍

係政治打壓 所以啲狗咪做野凍結你戶口囉 唔講啲狗話要凍結 匯豐唔理咁？ 咁撚威？

有違規咪罰錢囉 琴晚因為星火而裝修唔公道

咪膠啦 凍結得一定攞左法庭指示

冇撚腦 九五搭八

hsbc 打手成街都係

打壓你都仲要搵理由幫人解釋

左膠好撚野

咁係因為佢冇本事咋

根本呢個post就唔係割 係話比你地聽 做得唔岩要改

邊個佢呀

呢個牽強啲喎，佢19 號見，19 號先約咩。
咁可能你話佢未會面，就對與會內容事前一無所知啦。

低B仔 凍結得就一定有法庭指示 咁又係既 連登仔咁威 唔需要理 大撚哂

屌你老母啦, 話人低b 仔, 講嘢就講嘢啦, 冇d 禮貌 你老母係咪死左咁撚冇家教.

而家重點係hsbc 有冇篤灰, 用下個腦啦.

加油 維穩
加油 維穩
加油 維穩

黑警就係用呢D藉口去凍結星火既錢, "懷疑"你洗黑錢

一睇就知HSBC係用一個藉口去合理化件事, 如果係幫忙既, HSBC就會幫佢地轉左個戶口登記, 又或者開新戶口取代舊戶口

加油維穩, 兄弟

咁我而家就好清楚話比你聽
8月匯豐同星火聯絡 戶口違規 要求星火解決 或 90日內攞走啲錢
11月新聞曝光 星火決定限期前攞走啲錢
同月19日高層同中共見面
12月 黑警指示匯豐凍結該戶口

一個月以上通知架柒頭

你柒

乜柒都唔識 又唔睇新聞 話人洗白
祝你母親安好

全部風向撚咪好似你咁樣囉

一路想用情緒帶動（星火俾人cut喎） （hsbc登報喎）（嘩王冬勝啊政協啊喂），冇任何實質證據支持論點

出每一個post慢慢滲透想帶風向嘅意見落去

想人睇完唔分析前因後果就去行動

咁多人分析成件事出嚟，你就直接跳過晒佢

根本就係想引導行動派做嘢

不過好似你咁拙劣連功課都唔做下

連登仔就冇咁易比你呃啦

分化撚,理性討論又唔得,依家係做錯嘛,咁做喺打爛埋中立班人d飯碗

而家就係咁 好似冇哂思考能力咁

嘩你條撚樣真係好有家教，等我都學下你先

屌你出面十鳩幾萬個post

全部都有人解釋個唔係匯豐做凍結

只係唔做生意俾佢攞返啲錢走

你條戇鳩就講到係匯豐凍結左咁

平時睇多啲新聞啦

唔好到博唔到人嗰陣就淨係話人冇禮貌想轉移話題

你喜啦不嬲我都反對裝修非中資

被五毛被風向撚被熱狗都試過

講左係咪hsbc 篤灰, 隻眼有事就睇醫生 on9 仔.

agger help push

睇清楚係邊個屌先好喎

有錯請指証

睇你老母新聞,9 唔搭8, 幾多人講緊係佢篤灰, 你話court order, 除左冇老母教仲係弱智既.

個時有7000萬？

唔撚識唔係罪 仲咁撚串 冇撚腦
上面咪有人講左 匯豐要report 比相關機構囉 因為佢黎得香港做生意就要遵守 通常呢啲機構會轉介去相關執法機構
如同社工報警一樣

推下

其實好多年前HSBC被美國政府控告洗黑錢已有罰左好多錢之後，佢對新客戶嘅要求高咗好多，唔係人人可以開戶口，亦都不停取消有問題戶口，費事再比美國罰錢，不過又咁睇，應該都係警方多舊魚，送咗匯豐一程⋯⋯即係你網上邊有eBay做生意不停有大量transaction，都唔可以用私人戶口去做

跟足policy 做， 用途不符既話錢少都要Close啦，點解等個Account 大左先捉？

簡直同中共充公民企一樣

手足要明白
香港之後被稱作最自由經濟體系吸引投資者就係因為有完善既金融監管同法規指引。
手足覺得銀行應該理性對星火審查鬆手
咁你又有冇諗過如果啲五毛走資派黎銀行走後門開戶而銀行又鬆手批該審查成功開戶？

問題在乎制度雖然唔完美但被廣泛認可同接受，依家係制度都被過分曲解同濫用。
點解我地反對23條立法？係因為我地強調基本法其他條例有足夠保障。
若然手足要推到既唔係林奠班子既政權而係制度（一個兩制)，咁為乜仲要爭取雙普選？

點解訴求要特赦手足？因為佢地被判罪，而大家心知係犯罪行為。但係，本住公民抗命既信念，所以我地先要為手足爭取訴求！

手足所謂既護航就係割以及責備，你打咁多字飛機文又何嘗唔係屌完人再話唔割？係夠煽動之以情，但說之不合理。

唔割唔分化唔代表唔可以批評，唔係就同一言堂冇分別。

Be Water唔係口講，google下李小龍點解釋be water啦。

咁銀行咪問你拎用錢用左係邊用左幾蚊
佢比唔出咪懷疑 封帳
理性一點

點解你覺得唔會姓賴 睇吓林鄭就知啦

斷到正,向中共投誠,同popo 合作無間,斷示威者資金來源

熱狗又咩事？

我就會交喇，譚仔都即刻交左啦，除非真係有死人囉

會唔會係俾匯豐迫走完
咁多錢根本唔知點擺
唯有買保險,周圍買野當擺住先?然後POPO就有借口拉人
即係港共根本裝緊星火彈弓,
由頭到尾係一個局,由匯豐同中共傾完計收order開始
無論星火將D錢點擺,.總會奶野囉

恒生匯豐近幾個月每日close户口數仲多過開户口
當中Close既9成董事股東都係蝗
原因就任佢地砌 不過講到尾佢地都係驚奶野俾ma罰錢

你呢d都係估估下

用途不符係唔會即時就話要close
只係系統判斷到有可疑，但之後都係要人手review
而且唔係話睇一兩日，係講緊可以一兩個月
仲要加上人手處理既時間

時序上8月大貓已經通知話要close
雖然話星火個捐款帳都好耐
但合理推斷個transection係六月反修例開始之後大幅增加觸發系統判斷
加埋review時間就岩岩好符合8月close ac呢個時間點

當然你話冇政治考慮，我都唔信
但你話係咪突登養大先黎殺，我就好有保留...

ON9少陣啦

你都戇撚鳩，依家係銀行按金管局要求跟相關程序去處理中左紅旗嘅帳戶，即係由jfiu判斷去叫銀行應該點做

已銀行本身做嘅，係做年檢然後唔再同佢做生意叫佢轉走處理啲錢

你邊樣野睇到匯豐係自動自覺去篤星火灰

平時用多啲個腦唔好坐住佢，上多啲唔同嘅網睇下新聞好冇？

依家真係連文宣都要開花, 靠區議員就大鑊啦! 仲要等出年?

[行動]唔好以為過咗1月1號就周圍都有連儂牆—文宣都要開花! A4 size label 周圍貼! (更新)

估你就咪撚攞出來講啦

你買得保險即係有戶口，即係本身啲錢可以擺喺支票同儲蓄戶口

你擺喺上面兩個戶口銀行不知幾撚開心

跟ma 既話由查佢都要同佢唔做生意起碼120日

係起碼，聽過有啲case 甚至誇張到成年

運動都未開始請問有邊度可以收order做嘢

40%都講得出

可唔可以講多少少?

成班以為美帝一定幫硬你
美國監管咪一樣咁嚴

咁你有咩高見啊,唔講法律講因果係咪要殺曬所有匯豐員工,因為佢地上世做錯嘢令到今世自己要喺紅資企業返工

簡單講
家陣POPO先假設左買保單筆錢係詐騙所得
所以告佢洗黑錢?

特登9up?
40%?

唔關事
即使開係citi, 都一樣要聽HKMA

佢地連onshore offshore都唔知
咩實質證據都無就話hsbc
citibank就無自我監控同hkma睇住
五毛就算
真心信既 不如補下相關知識
人地毅進 我地唔係

快啲裝修埋渣打
仲有Citibank都有借錢畀中國玩一帶一路遲啲裝修埋佢

唔係
星火單野爆之前
已經有其他channel 同家長比POPO告緊洗黑錢

其實我郁好奇一問
點先可以叫星火比盤數黎睇
係咪依家凍左 政府就可以搵會計師黎查帳

開喺財經台 就算前線或者cc台法師都唔會入黎睇
都唔好講呢啲po實被人話分化5毛

屌鳩飯民就係熱狗架啦早排區選屌下啲飯民咪撚訓住參選唔做野咪比人話熱狗

佢以為美國既銀行香港開分行係跟美國例？

有用 推

已經盡人事轉載咗係cc台

佢地咁記得你點會信你啊
btw其實最唔明係如果話佢奶共 點解又唔裝修埋國泰 話晒帶頭白色恐怖
嗰時就個個話佢身不由己定咩

睇左蘋果嗰篇報導同HSBC最新既聲明，個Picture 應該係咁，分2個時段

11月之前：星火用清潔用品公司接收捐款，被指實際用途與開戶時不相符，要星火補資料。最後銀行十月通知星火三十日後close account。所以銀行按星火既要求，開本票比佢（Tony Wong）攞走然後cut 戶口。

12月：搵方法處理途中，張本票應該未去兌。之後星火被指用資金買保險，比人拉左。銀行收到執法機構通知要凍結筆錢，凍住左張未兌既本票。

咁睇既話應該係搵方法搬走果陣出事，聽左條屎橋買保險泊住d錢比狗周到。
如果個sales 真係為左sell單比條屎橋出黎搞到星火中伏，咁個sales真係死十次都唔夠

都講咗唔係我出
但的確有人用美國旗spiin

但問題冇其他人做

因為佢地冇本事
入國泰城俾人一封出口就驚

商人只會為利而生。 當HKMA等機構為黑警所用時，商人只會選擇對他最有利的方向。例如：星火事件。

匯豐是有得選，只是選傾向取利。

不如這樣講： 777 沒得選，他要包庇黑警；黑警沒得選，他們只是執行命令。命令由上而下，不能違背。且有共黨背書。

我想講的是：所有事都是有得選，只是機會成本問題。有時選擇了，代價很重。

時代革命，既然大家選擇了革命。何不跳出即有制度，另行新法？

另外，匯豐之所以有這樣的選擇，就是買：革命不會成功。

打爛一兩塊玻璃，對他們而言，影響不大。但不聽令於黑警，他們更大損失。

當匯豐敢於挑戰黑警時，方能見曙光。
當每個人敢反抗，拿起武器時，革命先會成功。

為一兩塊玻璃，爭論是否要裝修，裝修得正確與否。會不會失民意。根本沒意思。

不如方眼桔梗的手足/ YOHO 跳落來的手足/ 被斬的手足。 他們先是我們最應關心的人。而非一兩塊玻璃。

他們全都是被政權推落去的。

我願關心手足安危，更多於死物。

願榮光歸香港。

渣打Bm報串單野。好似攬到盡。

唔好意思 無做fc
平保持有約7%匯豐

但你呢d kyc撚真係on9
諗下套準則係應用大陸戶口 而無被凍結/exit 係點解？ 如果你地真係cdd/ kyc撚 你數下如果拎實你地套準則有幾多成既客要掃走

成串都咁多人講左年中關唔少你又當睇唔到...

一早講咗比班水平不足既人帶領住個抗爭就係咁架啦
根本一早睇到個走向
好多醒既黃絲早幾個月開始已經轉趨低調

係架
如果照計渣打做得仲肉酸

又想帶動情緒

你都戇柒鳩

滙豐甚至所有銀行打開門口做生意就係要跟相關反洗錢條例做

而反洗錢同打擊恐怖分子標準係國際fatf 要求

日撚柒日想用情感綁架人

定係你想將爭取自由民主嘅運動意識

變成令土共容易有正當性去打壓嘅民粹主義

香港上海匯豐銀行有限公司
HSBC WEALTH BUSINESS SERVICES 8/F TOWER 2 & 3 HSBC CENTRE 1 SHAM MONG ROAD KOWLOON
52,527,814
1.64%

咁佢係查冊上 都係渣打大股東 係咪又要燒??

滙豐點挑戰黑警
而家係用正常途徑入你罪，唔係純粹砌生豬肉喎

哇屌你老母道德綁架,咁你自己跳出左味啊?
又話人人攞武器政權一早跪,咁依家到聖誕有幾多仲肯出嚟?
反而匯豐就要第一個跳出嚟幫你比個機會成本#haha#你d咁嘅邏輯都係第一個跳出IFC吧啦

講到明程序上 Hsbc可以咁做 上個reply 唔同意就老屈話人為政權護衛
都係要打一大堆冇意義既字 係度道德綁架
懶係感性用書面語打 又溝堆廣東話 嘔心到呢

呢篇係8月10號出

呢篇係10月8號出

中資銀行業協會代表所有支資銀行 匯豐有冇講到咁盡？

佢真係當全部連登仔都冇讀過書咁。。。

其實佢知唔知支持呢個運動既人

大部份都係高學歷同高收入人士

屌你老味成個白痴仔咁

以前都話會充份討論完再宜家 宜家真係急到 諗都唔諗就做住先

可能好多高學歷比人拉左

唔係嫁 身邊啲朋友(有大學學歷)都係好似佢咁情感勒索，話星火幫過手足，一定要撐同路人 但一認真分析星火AC會比人封唔係單純比政府砌生豬肉，佢哋又會反而話番你唔支持手足
又話要求真？

中二病?
要hsbc做逆權銀行?
popo其實係捉到少少痛腳就放大黎搞
hsbc可以唔聽popo order?

高學歷唔代表有腦

支持係一回事...
但必須認同星火係依單野上，其實不完美可改善
要hsbc做逆權銀行 真係何來的幻想

不好用程度，合理化所有事。
根本沒意義。

當中沒任何道德綁架。純粹是決策。
商人就是為利而生，完全沒問題。

只是他們買運動未成氣候，先作出符合他們利益的事。

程序合又如何？是否代表正確？
記得好多年前，有人在醫院門口心藏病發，途人致電醫院。醫院表示，不在醫院範圍，要打999。結果延誤治療。

程序正確 =/= 結果完美。

就匯豐而言，我並不是講他程序處理得正確與否。而是：他做出這個決定的背後意義。

當權者可以用無數的借口來控制/影響一件事，四點警謊會大家都領教過。大家明是謊言，但又如何？除了網上憤怒，叫叫口號外還可以做什麼？ 我敢講，敢出去貼文宣的已是少數。
因為連貼文宣都成了大家恐懼的事。能夠出來和你Shop 的手足冒著被捕危險，需向他們致敬。

白色恐怖下，大家會覺得這樣行不通，那樣行不通。這樣危險，那樣危險。這都是能理解的。

願大家：勇氣 智慧 也永不滅爛。

一兩塊玻璃，不是什麼大事。大家討論再多都是爛了，與其花時間為玻璃默哀，何不關心手足？

情感、道德是人所共有。情之所鐘正在吾輩。而非一兩塊玻璃。

起底
全部都係煽動仇恨嘅Post
五毛 Blocked

咁大篇野
最後又話唔係睇佢程序處理得正唔正確
咁邊方面有唔正確既地方? 你都up唔出跟住就其實係背後既意義
半年後仲咁浪漫主義 講咁多情感
現實係程序上有少少問題 比位popo借題發揮
邊間銀行結果都會一樣
要改進 唔係要情感既呼喚或者勒索
咁樣更加幫唔到件事

受益人係個人名義 同募款目的唔相符
連帶佢可以懷疑晒你成舊錢都將會用作私人用途
然後就變成洗黑錢
我理解係咁
即係佢揸正嚟做 而星火又俾人搵到位入
法律上佢凍結戶口係合理

做任何事PoPo 都會借題發揮。
是避免不到的。

當要打壓時，呼吸都是罪。

我無能亦無力幫助到星火。 抱歉。

會借題發揮咪代表本身要有位先入到囉。。。。。

當你要利用呢個制度去同極權周旋到底既話，
你就要步步為營，如履薄冰
好似612咁，點解佢日日比人屌佢都要做審批，
明知有admin cost都要搵人睇住
有d野冇得貪方便冇得慳

同樣道理係適用係黃色經濟圈
遲下實會用消防條例，食牌去搞黃店

up一大輪浪漫主義 跟住話幫唔到手 而家係要改善 走去叫hsbc抗命。。。

而且佢用緊既制度都應該係香港一大部分抗爭者想守護既一部分，香港既金融制度，社會制度，法治社會。

而家人哋有據可依咁搞星火，真係無得怪，同popo選擇性執法 濫權 違法係好唔同

法律上未必無問題
無睇錯宜家POPO用緊一條類似"緊急法"概物體去做
條例概特點係唔使法庭令就可以做野

屌你咪on9啦。你識compliance AML條鐵啊。幫匯豐洗白。咁同叫強姦受害者檢討衣著有咩分別啊。

點解星火一開始會用果間公司？

講到星火好似第一日運作咁，星火一直開唔到户口收錢，唔係奶共打壓係乜呢？根本濫用緊洗黑錢呢個借口，早就應該裝修！

拉！

而係裝修概威嚇性開始變細
因為政府已經唔CARE經濟變差同港豬返唔返到工

唔係無本事
只係個氣氛未去到果種

連登比班風向撚撚化哂
虛火化

其實星火連去citibank開籌款戶口都唔識，係咪仲蠢過我哋連登仔？

笑撚死我 原來連登仔指控匯豐嘅理據一變咗做花旗就突然唔適用

所以最終係要完全脫離香港銀行體系先得

呢到有意見
唔覺得完全係有據可依
老實講盲都知星火得返黎概錢係捐款黎
星火話支援手足，無話會點樣幫，原理上佢點幫係佢自由黎
HSBC cut人戶口點都有政治因素架啦
只係係HSBC角度上，佢做定唔做都有權

相反呢單事感覺有人特登裝trap比大貓
最少popo果邊好明顯想手足搞大貓
例如popo話係因為大貓比資料所以先做野
呢點明顯裝trap比大貓
而且仲要唔care單野一爆出即係柴緊「國際金融中心」個台
即使大貓講到幾咁合理
外人第一眼觀感一定係政治打壓

睇黎港共都想攪抄

政治命令哩樣嘢真心好難拗
唔係話我覺得無問題 係紅底官覺得無問題

係喇
你老豆凈係針對我
其他奸夫就由得佢 公平咩？

狗協個戶口呢？
嗰堆咩撐狗鄉黑戶口呢？